% I’d like to gather both figures in a single one, with subfigures, but it
% doesn’t fit in a page.

%\begin{figure}

%\begin{subfigure}{\textwidth}
\begin{figure}
\begin{mathpar}
%
% Values.
%\inferrule[\namebaseval]
%  {}
%  {\hoare
%    {\pred \mkval\val\thisview}
%    {\mkval\val\thisview}
%    {\pred}
%  }
% ``small axiom'':
\inferrule[\namebaseval]
  {}
  {\hoare
    {\TRUE}
    {\mkval\val\thisview}
    {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}.
      \val' = \val \isep
      \thisview' = \thisview
    }
  }

% Pure operations.
\inferrule[\namebasepure]
  {\Forall \someMemEvent, \expr'', \expr'_1, \ldots \expr'_n.
     (\expr \exprReduces{\someMemEvent} \expr'', \expr'_1, \ldots, \expr'_n)
     \implies (\someMemEvent = \noMemEvent \land \expr'' = \expr' \land n = 0)
  \\ \expr \exprReduces{\noMemEvent} \expr'
  \\ \later \hoare \prop {\mkexpr{\expr'}\thisview} \pred}
  {\hoare \prop {\mkexpr\expr\thisview} \pred}

% Fork.
\inferrule[\namebasefork]
  {\later \hoare \prop {\mkexpr\expr\thisview} {\Lam\_.\TRUE}}
  {\hoare \prop {\mkexpr{\Fork\expr}\thisview} {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}.
     \val' = \Unit \isep
     \thisview' = \thisview
  }}
%
\end{mathpar}
\caption{\llog{} rules for pure steps and the ``fork'' operation}
\label{fig:llog:rules:nomem}
%\end{subfigure}
\end{figure}

% ------------------------------------------------------------------------------

%\begin{subfigure}{\textwidth}
\begin{figure}
\begin{mathpar}
\hspace{-4mm} % final layout tweak
%
% Non-atomic block allocation.
\hoareV[\namebasenaalloc]*
  {\nbelems \geq 0}
  {\mkexpr{\ArrayAllocNA\nbelems\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \loc. \isepV{%
     \val' = \loc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     %\haslength \loc \nbelems \cr
     %\Sep_{0 \leq \offset < \nbelems}
     %  \histNA{\locoff\loc\offset}{\mapliteral{\mapbinding 0\val}}
     \arrayhistNA \loc {\listliteral{\mapliteral{\mapbinding 0\val}, \dots, \mapliteral{\mapbinding 0\val}}}
       \quad\text{($\nbelems$ cells)}
  }}
\qquad
% Non-atomic allocation.
\hoareV[\namebasenaallocref]*
  {\TRUE}
  {\mkexpr{\AllocNA\val}{\thisview}}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \loc. \isepV{%
     \val' = \loc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \histNA\loc{\mapliteral{\mapbinding 0\val}}
  }}
\\

% Non-atomic read.
\hoareV[\namebasenaread]*
  {\histNA[q]\nacell\hist  \ISEP \valid\thisview}
  {\mkexpr{\ReadNA\nacell}{\thisview}}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \timest. \isepV{%
     \timest \in \Dom\hist \cr
     \viewapp\thisview\nacell \timeleq \timest \cr
     \val' = \histapp\hist\timest \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \histNA[q]\nacell\hist
  }}

% Non-atomic write.
\hoareV[\namebasenawrite]*
  {\histNA\nacell\hist  \ISEP  \valid\thisview}
  {\mkexpr{\WriteNA\nacell\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \timest. \isepV{%
     \timest \notin \Dom\hist \cr
     \viewapp\thisview\nacell \timelt \timest \cr
     \val' = \Unit \cr % this might be inlined in the pattern-matching (or skipped)
     \thisview' = \mapupdate\thisview\nacell\timest \cr
     \histNA\nacell{\mapupdate\hist\timest\val} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}
\\

% Atomic block allocation.
\hoareV[\namebaseatalloc]*
  {\nbelems \geq 0 \ISEP \valid \thisview}
  {\mkexpr{\ArrayAllocAT\nbelems\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \loc. \isepV{%
     \val' = \loc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \arraypointstoAT \loc {\listliteral{\mkval\val\thisview, \dots, \mkval\val\thisview}}
       \quad\text{($\nbelems$ cells)}
  }}

% Atomic allocation.
\hoareV[\namebaseatallocref]*
  {\valid \thisview}
  {\mkexpr{\AllocAT\val}\thisview}
  {\Lam\mkval{\val'}{\thisview'}. \Exists \loc. \isepV{%
     \val' = \loc \cr
     \thisview' = \thisview \cr
     \pointstoAT \loc {\mkval\val\thisview}
  }}
\\

% Atomic read.
\hoareV[\namebaseatread]*
  {\pointstoAT[q] \atcell {\mkval\val\viewatloc}  \ISEP  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\ReadAT{\atcell}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV{%
     \val' = \val \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT[q] \atcell {\mkval\val\viewatloc} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% Atomic write.
\hoareV[\namebaseatwrite]*
  {\pointstoAT \atcell {\mkval\_\viewatloc}  \ISEP  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\WriteAT{\atcell}{\val}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV{%
     \val' = \Unit \cr % this might be inlined in the pattern-matching (or skipped)
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atcell {\mkval\val{\viewatloc \viewjoin \thisview}} \cr
     % fp :      ci-dessus il me semble qu'il serait correct
     %           et (marginalement) plus fort
     %           et plus succinct d'écrire
     %           \pointstoAT \atcell {\mkval\val{\thisview'}}
     % jh : La règle n'est pas plus forte, puisqu'on ne sait rien sur \thisview''
     %      La raison pour laquelle on a pas \thisview' = \viewatloc \viewjoin \thisview, 
     %      c'est que \viewatloc est une approximation de la vue de la cellule.
     %      Du coup, il semble plus pertinent de garder cette approximation en post
     \valid{\thisview'}
  }}
\\

% CAS failure.
\hoareV[\namebasecasfailure]*
  {\val_0 \neq \val_1 \ISEP
   \pointstoAT \atcell {\mkval{\val_0}\viewatloc}  \ISEP
   \valid \thisview}
  {\mkexpr{\CAS{\atcell}{\val_1}{\val_2}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV {%
     \val' = \False \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atcell {\mkval{\val_0}\viewatloc} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% CAS success.
\hoareV[\namebasecassuccess]*
  {\pointstoAT \atcell {\mkval{\val_1}\viewatloc}  \ISEP  \valid \thisview}
  {\mkexpr{\CAS{\atcell}{\val_1}{\val_2}}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV{%
     \val' = \True \cr
     \viewatloc \viewjoin \thisview \viewleq \thisview' \cr
     \pointstoAT \atcell {\mkval{\val_2}{\viewatloc \viewjoin \thisview}} \cr
     \valid{\thisview'}
  }}

% Length (with a "has length" predicate).
\hoareV[\namebaselength]*
  {\haslength \loc n}
  {\mkexpr{\Length\loc}{\thisview}}
  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV{%
     \val' = n \cr
     \thisview' = \thisview
  }}
%
%% Length (with a pointsto predicate --- derived).
%\hoareV[\namebaselength]*
%  {\arraypointstoANY[q] \loc b}
%  {\mkexpr{\Length\loc}{\thisview}}
%  {\Lam \mkval{\val'}{\thisview'}. \isepV{%
%     \val' = \length b \cr
%     \thisview' = \thisview \cr
%     \arraypointstoANY[q] \loc b
%  }}
\end{mathpar}
\caption{\llog{} triples for the memory access operations}
\label{fig:llog:rules:mem}
%\end{subfigure}
\end{figure}

%\caption{\llog{} reasoning rules}
%\label{fig:llog:rules}
%\end{figure}
